【問題根源】我不要紅色特首

根據《香港特別行政區基本法》第44條，香港特別行政區行政長官必須符合以下所有條件：

年滿四十歲
在香港通常居住連續滿二十年
在外國無居留權
是香港特別行政區永久性居民中的中國公民

產生辦法
根據《香港特別行政區基本法》第45條規定：

香港特別行政區行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。行政長官的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則而規定，最終達至由一個有廣泛代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的目標。

另外，《香港基本法》附件一規定：

香港特別行政區行政長官的產生辦法
一、行政長官由一個具有廣泛代表性的選舉委員會根據本法選出，由中央人民政府任命。
二、選舉委員會委員共八百人，由下列各界人士組成：

工商、金融界二百人
專業界二百人
勞工、社會服務、宗教等界二百人
立法會議員、區域性組織代表、香港地區全國人大代表、香港地區全國政協委員的代表二百人
選舉委員會每屆任期五年。
三、各個界別的劃分，以及每個界別中何種組織可以產生選舉委員的名額，由香港特別行政區根據民主、開放的原則制定選舉法加以規定。各界別法定團體根據選舉法規定的分配名額和選舉辦法自行選出選舉委員會委員。選舉委員以個人身分投票。
四、不少於一百名的選舉委員可聯合提名行政長官候選人。每名委員只可提出一名候選人。
五、選舉委員會根據提名的名單，經一人一票無記名投票選出行政長官候任人。具體選舉辦法由選舉法規定。
六、第一屆行政長官按照《全國人民代表大會關於香港特別行政區第一屆政府和立法會產生辦法的決定》產生。
七、二〇〇七年以後各任行政長官的產生辦法如需修改，須經立法會全體議員三分之二多數通過，行政長官同意，並報全國人民代表大會常務委員會批准。

其實年滿四十歲算不算是年齡歧視